---
title: О
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/p
previous: /public/morskoy_slovarik/n
---

О  
   
Обрасопить реи — повернуть реи в горизонтальной плоскости при помощи брасов.  
Обсервация — определение места корабля на море по береговым предметам или небесным светилам.